二次大戰名國死亡人數表

蘇聯咩事死咁多

日本竟然死得咁少

中華民國

刻度都冇，睇乜

第二張出現返

蘇聯咩事死咁多

話喜歡打仗的小學雞仲有咩想講

畀德國打囉

蘇聯玩人海戰術
例如五個人用一把槍，下咁後面4個人點
屌，前面個個死左你咪搶黎用囉
即根本無預你返黎
同德國相反，佢地重視物資唔重視人
佢地的坦克性能唔高但勝左易整返好
輸左就將條屍拎出黎後整一整又可以用黎打仗

唔似德國咁整部好勁的坦克好保護到機師但就難維修

講開又講，點解戰機機司最高擊率個位係德國
因為個位機師就係同蘇聯打
蘇聯係機唔強但可以大量生產玩人海戰術
所以咪有好多廢的戰把俾佢打囉

史太林格勒列寧格勒兩個圍城戰已經磨死好多人

同埋美軍實際上冇登陸日本本土作戰，用兩座城市換全國投降，已經死少好多人

我記得睇紀錄片
德國佬話啲蘇聯佬唔識戰術只識衝
明知前面係機關槍都衝過去
最尾班德佬夜晚爬上山偷襲
打到班蘇聯佬立刻走
我諗如果唔係無補給德軍真係會贏

如果美國登陸日本本土，日本仔實同佢死過，肯定兩邊都傷亡慘重

所以先掉原子彈

因為後面都有機關槍
d 政委後面set 好晒邊個撤就打邊個

中華民國先係正統中國！

大家要記得！中華民國並冇隨國共內戰嘅戰敗而滅亡！而只係迫退台灣偏安一隅！而人類歷史上並無任何一個國家可以長久保持偏安狀態！兩岸終有一戰！正統中國必將凱旋歸來！

正統中國萬歲！
中華民國萬歲！
三民主義萬歲！

唔係登陸過硫磺島同琉球咩

平民軍人都是蘇聯

所以依家剩低好多俄羅斯大波靚女等大家包養

蘇聯玩人海戰術
仲恐怖過神風特工隊同自殺式襲擊
人命係蘇聯戰術中係最唔需要考慮既因素

平民點睇都係中國條bar長

蘇聯焦土+人海戰術+消耗戰對你閃擊戰
輸人贏陣

就係因為美國登陸沖繩見到啲日本仔咁痴線，所以先唔想直接登陸日本本土(即係九州對上)

聽講蘇聯將軍叫d士兵衝, 佢就企係後面, 邊個士兵走番轉頭就射死佢

日本最痴果時係可以全民皆兵為天皇赴死。

美國班兵點捨得死，除非可以無視人道咁打，平民照殺。

計埋自然死亡應該有。

共產黨呢d左派不嬲唔理人民有幾多傷亡

挑，死左一了百了，打仗係死唔去果d慘姐

黃泛區個到總數都應該死幾球人，勁撚到林彪都差 d 家族絕後。

估唔到呢啲咁低質素嘅抹黑有人信

虎式重坦真係開外掛咁橫掃
但T34性能都好好 比其他國家已經好極多

美國M4果啲就真係性能差
拎十幾架黎圍人仲要俾人當靶射

但同盟國真係太多人
美蘇中 生產力太高 圍都圍死你

你知唔知蘇聯軍工產能長期都係德國兩倍以上

根本去到43年之後德軍無論質素定係數量都比唔上紅軍

講到尾我都係覺得德國佬唔好on99主動走去打俄佬就可能贏到，成堆人係東線比俄佬拖住，調唔到兵翻西線防守。加上意大利呢個濕鳩雷友係非洲比人屌打，日本仔又走去挑美國爸爸機，成個軸心國都係比人有種不自量力嘅感覺，未撚打完呢條線又走去開第二條戰線打，想唔輸都難啦
利申：歷史攞1

就算德國唔打蘇聯，蘇聯都會打德國，簽左果張互不侵犯協定只不過係廢紙一張，德蘇都知一定會打，只係時間既問題姐

世界上只有法軍英軍日軍先鐘意用呢種靠人海擋子彈嘅戰術，亦都幾乎完全係無效果，原果蘇聯人口不過德國三倍，如果用啲咁on居嘅戰術一早已經玩完

意大利真係路人甲黎

等到過多兩年先打應該一年內比人打到柏林

最錯係拍住意大利上
係民族性問題，日耳曼人同日本人都係捨身打仗
意大利人根本唔入流，如果拍軸心係中或蘇夾德日，最後可能連核打擊都唔撚怕

除左意大利係廢
日本打美國都係遲早既事
攻到下面東南亞同美國搶石酒搶資源
美國咪又係開你拖
同埋成個軸心國都係想以戰養戰
如果識收手德國搞完波蘭 日本打完東北
英法美都唔會組聯軍還拖

其實開第二條戰線無問題，當時德軍真係所向披靡，就算紅軍多人都唔係對手
但係柒在希特拉外行人指揮內行人，當時古德里恩距離莫斯科只有一步之遙，無啦啦叫佢南下幫手打基輔，到真正進攻嗰時已經係冬天，跟住又死咬史太林格勒唔放，最後大勢已去嗰時又落死令不准撤退，連錯十幾手棋唔輸都難

但蘇聯D戰役死傷比例又真係慘重過人

重點係守同攻要用既人係差10倍，理論上1個滿編師係防禦狀態下係可以正面受敵10倍嘅敵人，先唔好講俄腦係無腦衝擊，德國係戰術上武器上已經比俄腦先進好多，況且個陣德國將領已經建議抽調東線部隊翻西線打，係希特拉唔聽人講死都要打，到後來比美國同英國登陸先至識調兵翻去，同一時間比兩面夾攻，先覺得係德國加速戰敗既原因。所以我真覺得做元首係要信任自己手下先得，底下成班戰爭天才完全受制於個老細，仲要係比個垃圾炮兵軍官指揮，何來發揮空間？

用下腦啦

都唔夠支那一次文化大革命

問得出蘇聯咩事死咁多人
仲好意思話人小學雞

The Reluctant Heroes

向所有係二戰陣亡嘅盟軍將士致敬，無你哋無私嘅奉獻同勇氣，就無我哋後世人類嘅和平昌盛

利申：最敬重軍人

二戰前，德、日、蘇就好似現在既北韓咁，通到燒火頭；所以基本德、蘇一定會一戰。反而最25係日本唔去攪鳩蘇。中國又係一奇，居然唔係同德一線，德就簡同英國細佬日本一線

加埋都唔夠一個文化大革命多啦
支國又然

冇人理佢上連登post 簡體字 content?

美國個陣邊有咁得閒走去開日本仔拖
自己國內經濟先叫有翻少少起色
冇可能會因爲一堆唔屬於佢既地方而打仗
如果唔係因爲小日本打夏威夷
走去挑人地個艦隊
美國絕對唔會加入戰爭
繼續保持孤立主義都似
真心
你死你既事 我繼續發我個戰爭財

[/quote]二戰前，德、日、蘇就好似現在既北韓咁，通到燒火頭；所以基本德、蘇一定會一戰。反而最25係日本唔去攪鳩蘇。中國又係一奇，居然唔係同德一線，德就簡同英國細佬日本一線[/quote]

超認同日本唔調重兵夾攻俄佬
話就話俄佬用堆垃圾t-26屌打日本仔
日本仔只要盡力一拖俄佬遠東軍
將打美國d兵收翻去填補師團人數不足都夠守
德國佬推都推得順d
英國佬個10萬大軍係新加波比3萬日本仔秒 姐係1個師團

中國有好多人打仗但冇槍用 好自然比日本仔攞來練槍法 之前睇過張相中國狗用關刀、大刀走去斬坦克

理論上係
但係蘇聯係強制14歲至80歲嘅男人都要入伍
所以蘇聯平民嗰條bar只係計女人同小童

所以不嬲都話
二戰死最多人始終係蘇聯
係中國人鍾意渲染自己係最慘嗰個

諗光狙果部戲，真係好正

中國比人開波冇耐就佔左一半領土
係原本自己領土下打一定死得多
加上d平民死係涷 飢荒
因1938 黃泛決堤到引起1942河南大飢荒死左都可能死左近千萬人

蘇聯祖國媽媽仲有天氣幫手
一味拖，拖到冬天，呢鑊你仲唔冚家產.jpg

戰略失敗咗幾勁都輸

閃電戰打到人「差啲」投降，結果蘇聯人吞唔落啖氣，死都拖到冬天，玩堅壁清野，德軍GG。

另外一方面全係德國軍官低估咗俄羅斯嘅嚴冬

E計劃其實係可行，認真起e50應該夠is3打，大前提係德國唔投降，頂得住盟軍攻擊

係1000部p51面前
E100 老鼠 象 乜動物都死啦

大佬啊 如果德國佬頂得到就唔會比到呢個可能性發生啦 佢條戰機生產線亦都可以頂得住同升級換代
同埋我個人認爲e計劃裡面既重戰車係不切實際 相反e50 e25呢類係絕對支持發展

蘇聯根本一定要打，唔好拖到冬天就ok

報仇無計
法德仇口積左好多年

而且咁講係成王敗寇
初時諗法係佔領英法保障後方
如果成功就成個歐洲嘅資源對抗蘇聯

唔會😂英法講到明唔想見到一個強大既德國統治歐洲 而俄佬係扮演緊一個好重要既角色 去牽制德國

個個政權入侵俄羅斯都瀨嘢

咪撚傻豬啦 睇熟歷史先講野啦

冇辦法，俄佬呢舊肉睇落好易食，但係個個都係眼闊肚窄，想自己一個獨食，唔合作圍屌佢

係史太林落左命令"not a step back, order no. 227" ,設立左一支部隊專門處決逃兵,邊個士兵逃走就即刻射殺

納粹德軍同過日軍合作圍攻蘇聯
不過日軍被秒殺

日軍計劃由北侵轉成全力南侵中國

抺黑？你紅底架？

蘇聯=皮包鐵
德國=鐵包皮

用17%人命換83%人命都幾抵呀

都唔知抺黑乜鳩
有無聽過Order 227
係講由上至高級軍官下至士兵
第一次未經批准撤退就會被編去懲罰連、懲罰團
會放去戰場上更危險嘅位
後面會放政委果類人，再未經批准撤退就直接射死
咁都抺黑

Btw，個Order寫得幾好

唔係因為寒冬無野食無補給
德軍一早將蘇聯提前滅國

唔好唔記得當時德國既軍正科技，係全歐洲黎講係屬宇宙級別，無美國佢一個打3個都得

重點唔係T34的性能
係產能，可以短時間生產好多，唔似老虎要咁耐
而且佢幾款坦克的零件可以互用，德軍就唔同

德蘇之間有個波蘭
德一打波蘭就比英法宣戰，點樣打左蘇聯先

屌你二戰起石頭爆出黎㗎咩，一戰法國定個痴撚線和約納粹先上到位，新仇舊恨追到去Napoleon Prussia 都得

最主要係歷史上所有入侵俄國嘅人都低估西伯利亞嘅嚴冬同俄佬會痴線到同你玩焦土 人海 資源戰

啱，美帝個陣講到明m4唔洗勁，生產夠快就得，用數量去贏質量

T34真係叫平靚正

T34-85係貴過豹式

講用關刀、大刀走去斬坦克係攪吓熱血新聞；其實重點係重武器數量問題，大家相差好遠。

巴巴羅薩行動本來計劃寒冬前打到入莫斯科，但因為要入兵Balkans幫意撚遲左展開，如果唔係打到入莫斯科都唔出奇。都係多得意大利走去希臘結果被人反推返入Albania

二戰歐洲西線同東線比
西線已經算係遊樂場
蘇聯用人命換咗幾多德軍走

奧馬哈 vs 史大林格勒

屌你老母蘇聯佬真係逐個街口同你打

不過二戰果陣英軍真係幾撚廢，北非仲要用一戰武器

英國空軍 好堅嫁喎

呢三個星期時間真係好關鍵
德軍最近果時離莫斯科只有幾十里
多三個星期機會大好多

另一個關鍵係Hitler叫停Guderian嘅裝甲軍去打烏克蘭
如果唔係又有多啲時間打
成個Eastern Front根本就係Hitler係到搞局
外行人指揮內行人
如果一早放手俾班專業軍佬，即使有冬將軍都未必會輸

意大利就唔洗講
一定係豬隊友

海軍仲堅，但陸軍垃圾

炸個馬耳他都炸唔掂

希臘又係on99

北非又係無作為

英國空軍差啲俾德國佬收皮
又係Hitler去搞局叫哂啲空軍去炸倫敦
令英國空軍可以重整

英軍係北非邊到廢
係Rommel去之前打到利比雅咁濟
當然你可以話意大利佬廢
Rommel就真係勁，場場都以少勝多
但只不過係英軍將領未熟悉裝甲戰
唔可以話英軍廢
Montgomery到左之後場場都屈爆佢
當然你都可以話英軍係用極優勢兵力裝取勝，唔係佢勁
北非戰場接近係英軍打哂，美軍好遲先加入

Btw，英軍就係集中左係北非先放棄左香港同新加坡俾日本仔

二戰德軍無論戰術運用/軍官訓練/武器裝備都係佔優 無奈真係生產力問題

諾門罕戰役同德國有乜關係?
德日結盟係40年既事

如果果陣德國贏左蘇聯會點
照咁睇德國完左二戰都可以同美國抗衡到

其實近年研究都有講
41年俄國春天遲左，係溶雪同落雨影響下，
道路交通線去到6月中先適合軍事行動

真正關鍵係基輔戰役

點解現代先有世界大戰，古代竟然冇?

呢個都係一個主要原因
蘇聯地大，不過大部份都係泥地，得少數路適合快速行軍
坦克行到泥地，不過運補給嘅貨車行唔到
呢個限制左德軍一開始嘅快速突破

德國一早準備好冬天裝備
但係後勤太垃圾運唔到上前線

係咪因為補給同通訊問題

傳消息慢咁多邊個打

人口、動員力、科技、生產力等等

二次大戰，德國及日本可以話死係自己手上。起初得勢搞到個心太紅想征服全世界。其實德國只要集中力量盤踞西歐，基本上相當穩陣。而日本唔挑起太平洋戰爭淨霸住個東亞及東南亞做大佬也絕對夠實力。

記得以前讀冷戰
Miss話ussr喺二戰死咁多人
冷戰初期都可以同美國鬥得勢均力敵
其實好撚勁

Miss
其實蘇聯人口死完二戰都仲多過老美
~2.5億 二戰死佔～十分一炸
但計經濟工業發展（質）同（核心,唔包堆東歐豬）人口（量）都輸美國 得2/3 左右
只係當時ussr夠極權 係d代表性競爭下好似同美國差唔遠

佢拎左德國咁多人同地走

USSR本身都預會打德國
冇得避

日本反而淨係整個滿州國就算嘅話都未必會咁
打埋Malaya同Burma就太貪心喇

其實就算打得贏蘇聯，都統治唔到㗎啦民族性勁撚到人口又咁多 ，肯撚定周圍革命

如果日本一路揸住泡菜同滿州發展到而家 肯定好撚痴線

滿州當時日本仔係認真重心經營
係全中國最發達嘅重工業中心
仲要移民左唔少日本人過去
係俾蘇聯佬搞到依加都追唔返

呢個POST高質, 學到野.

問下你呀爺呀嘛咪知

認真
祖輩話喺福建冇見過日軍
打完仗都唔知

諗起 CALL OF DUTY 呢幕

德國打撚到蘇聯仆街
蘇聯無論男女老少都俾支槍佢就推佢地上戰場
場場戰役都係蘇軍幾百萬人對德幾十萬人
蘇軍次次全軍覆沒
史達林格勒戰最恐怖

日本都唔差嘅
係中途島柒左一次之後就返唔到轉頭

45年日本無哂精銳咁濟
開戰時最精銳嘅關東軍一早調哂去太平洋頂住美國佬
所以美國喺太平洋死傷慘重
當時守東北嘅好多只係新兵，裝備仲遠遠唔夠蘇軍好

死咁多人咪戰勝後咪擸返咁多嘢囉

意大利係最拖累個個，主動攻擊北非英軍比人打翻轉頭，要德國出手先叫搞得掂。守東線又係，派幾十萬軍隊去死撚曬
日本其實唔廢，只係戰爭後期唔夠人力同補給，海軍係中途島海戰損失成個主力艦隊，空軍飛機比美國佬屌打，先搞到咁。
德國係勁，但致命傷係一個政治家去指揮一場戰爭，戰爭後期德國發展冇用既科技，某程度上係自己整死自己。

貨車？
佢哋仲用緊唔少馬車㗎

做德軍有得打無雙

機海最後都浸死左東線德軍

根本德軍機械化既程度就唔高

雅各賓派巴打咪出過post話77盧溝橋係國軍出手先， 同埋就算通州大屠殺後日本都打算和平解決日中衝突
228上海事變國軍再出手先日本先忍唔住全面戰爭

日本陸軍太弱根本推進唔到，熊佬完全冇壓力

鼠式坦克

goodest english

蘇聯佬太多人 係基輔俾人圍殲完六十幾萬人 轉過頭又可以補返一堆兵出黎點玩 後黎又有租借法案補給下D運輸工具 可以全力生產武器

相對之下 軸心國既兵力真係好少 就算拉埋羅馬尼亞 匈牙利 意大利 都填唔夠數

對德國黎講， 早打好過遲打
41果時蘇軍主力坦克仲係bt7, t28果堆
少部份啱啱換裝t34同kv1既單位都因為未磨合好， 部車壞咗都唔識整， 被迫放棄部車
俾多幾年蘇軍熟習新裝備既話

日本，蘇聯，意大利，德國都係極權

不過係對人命睇法唔同

一戰法國死咁多人都叫無出彩

基輔戰役果時中央集團軍條補給線根本跟唔切， 所以先轉向南

死得人多就中華民國
抗日勝利就共產黨

行長水遠去到都冇mood打

日本打中國都搞到美國要禁佢運
根本佢一定要打東南亞拎資源
但打東南亞又要搞到美國利益

德國同ussr
就算德國唔打佢
ussr曾經plan過大雷雨計畫打德國
點都會打

德法嘅仇口可以追溯到好遠，死結解唔開，打就打硬
而家用結果判斷無意思
wt if 元首成功控制英法打贏蘇聯今日歷史可能話佢偉大君主
歐洲人睇得好開，唔夠打簽個字認低威就可以打完仗，對上幾百年都係咁

anyway德法果種只係面子嘅仇口
德蘇係意識形態之爭，一定係你死我活，無和平

仲有俄國鐵路軌距同西歐唔同
德國火車運唔到野入去

佢都冇得剩係拎滿州喇
o個時如果國民黨清埋共產黨
再搞掂埋黃金十年個改革之後
佢一定會打番日本拎番滿州

就算蔣介石投降/加入軸心，軸心一樣輸

日本要贏，要美國肯投降
而美國根本不可能投降，44年新建艦隊入役，日本玩完只係遲早問題

日本係有上百萬陸軍在中國，但呢批人對美係完全無用
送去太平洋，都係等餓死
送去西伯利亞，就等凍死

45年8月日本唔投降
同年冬天日本就會有飢荒

美國已幾乎炸爛日本交通
糧食都運唔到去城市

睇到依個post有關德蘇既討論 又諗番起依段野

德三失敗總是在德棍看來都是有理由的。
天時不好很重要。
1、太冷。科爾松戰役。
2、太熱。庫爾斯克戰役 。
3、不冷不熱，不能給敵人造成阻礙。諾曼底戰役。
4、陽光太好了。阿登戰役。
5、陽光太差了。斯大林格勒戰役 。
地利所謂天時不如地利，某種程度上，地皮不好更加損害運氣。

最麻煩的事：東線公路不好，妨礙德軍車輛機動；西線公路太好，不便於妨礙敵人車輛機動。具體小事例
1、林地太複雜。列寧格勒戰役 。
2、城市太立體。斯大林格勒戰役 。
3、山路太崎嶇。高加索戰役。
4、地勢太平，不能給敵人帶來阻礙。莫斯科戰役、羅斯托夫戰役，法萊斯口袋戰役。
人和所謂地利不如人和，雖然德三已經做得很好了，但某些情況下還是不幸出了紕漏。

最氣人的事：法國人荷蘭人比利時人波蘭人捷克人 斯洛伐克 人保加利亞人（以下省略若干）。 。 。 。 。 。 。不幫德軍幫盟軍。其他一些小麻煩
1、客場作戰，氣氛影響。害得德軍三個月攻不下蘇聯首都莫斯科。
2、主場作戰，干擾太大。害得德軍半個月被蘇聯攻克首都柏林。
3、 羅馬尼亞 人幫德軍。害得德軍在 斯大林格勒 被包了餃子。
4、 羅馬尼亞 人幫盟軍。害得德軍在羅馬尼亞又被包了餃子。
5、意大利人幫德軍。害得德軍輸掉了北非戰役。
6、意大利人幫盟軍。害得德軍需要整整一個集團軍群守衛狹長德爾意大利半島，結果救不成諾曼底。
7、希特勒不肯聽職業軍官博克元帥的職業見解，轉兵列寧格勒和基輔。害得德軍喪失了閃擊莫斯科的時機。
8、希特勒聽信職業軍官萊布元帥和龍德施泰特元帥的職業見解，轉兵列寧格勒和基輔。害得德軍喪失了閃擊莫斯科的時機。
9、希特勒不相信軍官團的眼光，下令執行冬季風暴。害得德軍在 斯大林格勒 被打斷東線脊梁10、希特勒輕信軍官團的眼光，下令執行巴巴羅薩。害得德軍陷入了二戰最大的泥潭。

如果唔投降o既話ussr就會由北海道登陸
到時仲慘
打死都投比美國

日本坦克同鐵皮車無咩分別....無可能推入蘇聯

同時日本打東南亞果d係經過侵華洗禮嘅老兵
英國佬果堆唔係本土歐戰精銳，只係無補給缺訓練嘅加拿大澳洲印度殖民地兵團，而且唔夠海空軍cover，就算多10倍都未必夠日本仔抽

所以日本打東南亞幾勁都唔代表打得贏蘇聯
淨係入到內陸無海軍cover已經差好遠
而且一出滿洲就係平原，會俾俄佬裝甲兵強姦

最最重要係
當時德國推得咁順諗住輕鬆搞掂架嘛點知元首突然on9架

如果做d將4號換長炮管

如果德國海軍夠強，
阻止到英國遠征軍撤退，
英國都要迫住投降，
到時蘇聯就易食好多

咁耐歷史唯一佔領到俄佬係得蒙古人

新大陸都未發現到，點有世界大戰？

日本要贏，係打武漢個時，攪掂咗老蔣，跟住源東南亞落去掃場，佢有資源就唔會攪美國，美國基本上都唔會去理佢。

唔得就基本上係輸硬，只係早輸定遲輸；

根本唔夠時間同資源發展海軍

其實接近全部時間德軍坦克都唔夠英美法勁
開戰時Panzer I/II 係輕中型坦克
相反法國有大量重型坦克
德軍無論數量定質素都差過法軍

非洲果到又係
Panzer 完全唔係Matilda同Crusade果皮
要等到Panzer III/IV 出先夠抽，不過數量完全唔夠
如果唔係都唔洗平射88mm炮

坦克係睇識唔識用架啫

如果Hitler無叫停裝甲軍
如果果幾日唔係大霧出唔到空軍炸佢

邊有得講如果

咁其實盟軍一開始已經係贏硬架啦bor

德國坦克真係世界第一
tiger II 未試過畀轟炸以外嘅方式炸毀， 雖然英國佬曾經報稱成功擊毀一架， 但後期發現係機件故障畀人放棄咗嘅廢車

一講親二戰日本戰爭罪行，就會有班人衝出來又講中共轉移視線

係東線被擊毀好多架啦

咁至少都頂到德國既進攻

應該話美國加入邊一邊O既話
o個一邊就贏

蘇聯死得人多其實好正常
1. 軍備差 士兵裝備保護性不足
2. 人海戰術 佢地用士兵同空間換取時間 成功將戰事拖延到冬天 冬天作戰有利佢地同有效阻擋德國嘅坦克 但代價就係人命
3. 意識差 佢地培訓唔足夠 好多都係農夫 普通市民比人捉去參軍 上到去佢地真係靠自己執生 更加唔好話同裝備精良嘅德軍打啦
同佢地嘅優點只係人數多 但其他方面其實真係好參差

馬奇諾防線

當時蘇聯史太林搞完大清洗， 軍隊入邊有三分一以上嘅軍官被處決， 德國佬仲唔襯你病攞你命

打keiv 係因為想斷蘇聯嘅糧倉

連登一講歷史又會有班讀得幾年教科書既柒頭出黎9up

你睇返歐洲歷史先，有一個大國過於強大就會比人圍毆，唔關得唔得罪人事

雅各賓派真係好尾機 咩歷史都識

基輔包圍戰唔係死2百幾百軍民咩?

馬奇諾防線冇失陷過

一樣人海頂德軍

個個都覺得自己係再世諸葛亮

日本最on9嘅係打太平洋, 唔夠打就會集體自殺, 下下都冇左幾千人

最大鑊係唔可以好似其他國家咁, 死唔去班可以教下d新兵點打, 等佢地冇死得咁快, 令到守都守得耐d

咪on9;當時真係得老將一個做頭抗日，攪掂佢既力量，應該都贏中國係指日可恃，唔好唔記得，汪生跟住出場

冇輸過

發現左之後七年戰爭咪係囉

第零次世界大戰都唔識好打有限

希波戰爭應該算係古代世界大戰

仲有戰國時代，蒙古西征都好q多國家參戰

咁樣俾人兜過咗慘過俾人攻破

立陶苑死亡比例咩事

班傻鳩諗住Ardennes過唔到

係後面巴圍

仲有成百萬士兵同西南同海外屬土但係空城投降

如果義大利係軸心國豬隊友咁法國係同盟國角色都差唔多

意大利條垃圾

意大利一直都係垃圾

意大利係翼龍

德國開戰前同民國勁frd底，後來同日本結盟果陣好多軍官都反對

法國

法國政府係想打落去
但係法軍將領唔肯打落去先投降
有講法係當時法軍將領已經私底下同德國傾掂數

條友想做獨裁者啫

俾人過一次都算喇
最傻鳩係44年尾Battle of Bulge又喺Ardennes中多次伏

中國無蘇聯死咁多人
係因為國軍係邊打邊退
而且唔會好似紅軍咁玩焦土
日軍除左南京之外都無點屠城
亦無好似納稅咁玩種族清洗

又係成班新兵死哂
班靚仔仲以為去歎聖誕

唔係有蘇聯佬 盟軍一定登陸唔到西歐
根本就德軍一個挑哂全世界 唔好話意大利 就算係日本幫唔幫佢對戰局都冇咩大影響

唔怪得法國投降，一黎佢冇戰略縱深，二黎歐洲文化一向偏向投降多過打到最後
你試下英國比德國登陸到，一樣捱一兩場敗仗就投降，好似法國拿破崙咁
蘇聯呢，鬼叫拉哥咁醒目，專搵d垃圾做隊友。如果關東軍幫佢拖住遠東紅軍，屎太淋反攻條毛

可惜日軍諾門罕戰役被蘇聯秒咗

來生不做中國人

其實日本唔打中國
中共係咪一早俾老蔣收左皮?

不過希望大家搞清楚，早期德軍係得空軍有先進裝備優勢，陸軍其實仲係好屎
波蘭同法國戰役，德國陸軍仲係極大比例用緊98步槍同諸如一號戰車等既輕裝甲
Mg42 mp44 虎式 豹式 me262 v1v2都係中後期既變態產物
至於四號 mp40 88炮個裝備量係早期係極低，所以好難話早期德國有科技優勢

如果唔係二戰全球死左咁多人，人口大爆炸實令到全球出現生態災難

如果唔係共產黨執政 中國今日30億人都有

諾門罕日蘇兩方人員傷亡差唔多, 載具方面(坦克, 飛機)蘇聯損失仲大過日本

我指軍人既損失
蘇聯個陣人口好似係德軍既2倍

毛主席話人多好辦事

日本係關鍵 如果當時落入蘇聯手上
到時成個日本韓國蒙古甚至中國都會被蘇聯吞併

當年戰勝之後，蘇聯諗住瓜分日本
美國即刻跑出嚟制止

蘇聯一直都係靠人命同氣候（巴巴羅薩etc)
彌補同德國軍事技術既差距

點打
想畀人剷平巴黎?

德國只係想攞彩
又唔係嚟屠殺法國人
咁搏命做咩

波斯佬完全低估咗希臘仔嘅民族性

平時雖然大家狗咬狗 但外敵一嚟 就全部即刻全力抗戰

講翻軍武就諗起德軍枝88mm炮
連坦克都打得爆既口徑最初竟然係用黎防空

正常，防空炮本身就係好大力
要打上幾千呎

90 mm Gun同QF 3.7-inch都一樣有囉埋黎做反坦克炮

納粹個陣好崇民國同日本 好似係

如果民國有野心 隨時軸心國有民國份 而日本個身份就好尷尬

果時邊有車要用到88炮平射去打
生產又貴，同現役戰車炮塔又唔相容
與其特登整支88炮不如整多2支75炮射T-34好過啦